大陸人答你，大陸到底有幾多5毛有幾多人反共

是咁的，我上咗大陸最後一片網絡淨土
問下大陸入面嘅正常人
到底大陸有幾多5毛、小粉紅：

1. 好撚多小粉紅、5毛
a. . 会翻墙的有200w人，大部分都反共，极少小粉红；能翻墙的五毛1000w以上（体制内的和得益者也算五毛）。
不会翻墙的人，就算是维权人士(1000w以上）也只是反贪官，不知道幕后黑手是共匪，大部分不反共；
不会翻墙的大部分是小粉红（10亿）；小部分64事件知情者，天安门母亲，应该坚持反共。
公众人物（100w）都是既得利益者，不会悍跳反共的啦。
最后，香港朋友研究在大陆推广翻墙是围赵救港的最好方法，像这次就算给你们双普选能维持多久，大陆这个大炸弹不拆除，你们也难有安稳觉。

b.网军包括体制内公务员和刷学分大学生加上几十万劳改犯，总人数有几百万上千万，twitter，youtube满口喷粪的带任务的正常
（個人見解：幾萬個連登仔都唔夠5毛搶輿論sosad）

c. 共匪不仅用教育和宣传给大陆人洗脑，也会用五毛给大陆之外的港台人洗脑，当然不是让你们觉得共产党好，而是用五毛这种下三滥的生物假冒成大陆人给外人营造出大陆人无可救药，不值得帮助大陆人反共的印象。就墙外五毛这种脏话不断的水平，我认为墙外五毛的主要作用就是如此，毕竟会翻墙，去过西方的大陆人不会相信这种五毛。

香港人或台湾人可以尝试在大陆新闻网站下写写评论，看一看什么样的评论会被先审核，看看什么词会发不出去，自然也就能明白共匪对墙内舆论的限制。
再看看网易非敏感新闻的评论区，看看踩赞比，就能明白大多数大陆人还是追求个人自由，追求政府开放，追求人人平等，追求法治的。

2. 牆頭草為主
a. 我觉得国内粉红是少数
大部分人都是墙头草或者恰烂钱的
嘴上都是主义，心里都是生意，没现实或潜在的对自身的好处不可能粉红的
你别看那些人在墙外平台各种洗版，只要给同样的钱，他们照样可以反共
心里都知道昧良心，但是为了钱嘛······
国内人的道德观缺失造就了巨量的“有奶就是娘”的短视的利己主义者
真正的爱党者是极端少数，表面粉红人数比不愿恰烂钱的人多也是事实
经济基础决定上层建筑是事实
某文贵的狗腿们简直就是小粉红的一体两面

b. 国内的反共者可能数量比出柜同性恋还少
正如楼上所说，反共者和粉红在国内都是少数人，至少我在现实中，粉红没见过几个
国内大部分人都是无法独立思考的跟风者墙头草，没有明确立场的，基本上就是看到什么就支持什么，比较信仰权威那套玩意，受环境制约影响比较大，如果国内因为某些因素反共者占上风，那么他们也会开始反共

3. 不說就最好
就我個人較熟悉的家庭成員來說:

1.有兩支可被認為是當地社會中上層。經商的一支因為生意需要，與北京官員有交集，眼界開明也識時務，不說不聽，偶爾透露出的消息基本都是中恭負面。另一支公務員，全家黨員已退休移民，同樣不說不聽，但也不會在社交場合透露自己的不滿。

他們的共同點是: 我們不說也不希望你說，說多了對大家都不好。

2.有三支可被認為是當地社會中層。以知識分子居多，言談比較隨意，但基本都是從牆內獲取資訊，因而眼界有限。當中有一支是黨員家庭，熱衷於為黨國辯論，從家長到孩子洗腦都比較嚴重，是地道的粉紅家族。

他們的分歧比較大，完全受限於個人知識儲備和眼界高低。要強說共同點的話: 你說你的，我說我的，反正說與不說，黨國就在那裡，誰也不理。

3.另有兩支可被認為是當地社會中下層。基本對政治無感，無興趣無知識，也從不參與討論，但偶爾會看見他們轉發一些中恭輿論宣傳的低端文章，也有可能是社會負面新聞。

他們的共同點是:我過我的日子，你說什麼就是什麼。

希望這些消息對你理解大陸人的政治觀點有幫助。香港加油！

---

個人觀點：
共產黨唔仆街，香港唔會有好日子過
中港要區間，但唔代表我哋完全忽視唔理鄰國發生緊咩事
多多了解鄰國思考模式
知己知彼先百戰百勝

咩叫粉紅

「小粉紅」起初是中國大陸人，尤其是自由派社交網絡用戶描述中國大陸立場偏向民族主義網民的用詞，後來又可用於泛指2010年中期網絡上湧現出的傾向民族主義的中國大陸青年，同時也指代網絡空間上受中國共產黨旗下共青團指揮或影響而自發維護其權威的群體。

睇唔明 可唔可以簡單講下

香港都大把藍絲 佢地都知道事實真相 生活係充滿言論自由 新聞自由既地方 但佢地都係做藍絲
何況係大陸 呢個咩自由都無既地方 大把人真心相信共產黨

說法有異，有D話好多小粉紅（即係真心愛國愛共），有D話5毛網軍多，有D話沉默派最多
但唯一共識係反共嘅人真係好少

簡單d講就係其實好多大陸人都係牆頭草同睇錢
真正愛國既人根本唔多
但其實基本上你要改變到佢地好難，因為係支那共狗根本話哂事，
除非突然8國聯軍殺到黎又或者支爆啦如果唔係根本唔會調轉槍頭
反滲透係有用，不過人地既維穩正正係預防埋你反滲透

支那人讀書冇教邏輯思想架，所以要引渡輿論好易架咋

ex.
支那人買香港奶粉：靠我地支那人養起你
香港人買東江水 ： 靠我地支那人你先有水飲

總之任何雙邊關係都係中國施捨

我唔同意咩去左外國就唔會認同中共呢段，
你眼見，外國d 中國移民根本仲係覺得中國好強大，成日問人係咪中國人，中國no. 1 之類，連memo牆都接受唔到

認同，個人認為因為有能力出國果班都係既得利益者

知道又點，有D野係唔會天跌落嚟，佢地唔爭取憑咩要人幫?
佢地依家過緊咩生活就證明左咩生活係岩佢地，中國唔係冇機會，而係一次又一次錯過左機會，當權既永遠都揀維持獨裁，執政利字當頭
佢地生存得似奴隸係因為佢地甘願做奴隸，唔好同我講咩人會怕死，人要養家等等廢話，歷來所有國家，所有民族由專制蛻變到民主共和都要社會上下一心包括當權者自己奮鬥好耐，死好多人流好多血內外夾擊先成功，唔通人地就唔係人命? 人地冇老豆老母生?
人地流緊血爭取緊自由既時候中國人做緊咩?
佢地一日唔覺醒，一日唔起頭，只會永遠都做封建下既螻蟻
香港人尚且自身難保，哪有餘力幫忙
兄弟各自爬山，縱使山頂相見唔到，希望可以係山腳懸崖下相見

故作姿態，做大戲俾人睇

推

推啊！！！